### 神仙故事：舍弃荣华修大道　乘鹤归去自逍遥
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<div class="featured_image">
 <span href="https://i.ntdtv.com/assets/uploads/2019/06/2019-06-21_114049.jpg" target="_blank">
  <figure>
   <img alt="神仙故事：舍弃荣华修大道　乘鹤归去自逍遥" src="https://i.ntdtv.com/assets/uploads/2019/06/2019-06-21_114049-800x450.jpg"/>
  </figure><br/><br/>
 </span>
 <span class="caption">
  鹤（图pixabay）
 </span>
</div>
<hr/><div class="post_content" itemprop="articleBody">
 <p>
  富人修道难，因为他们放不下自己的那些荣华富贵，王子修道就更难。当年的释迦牟尼就是王子修成正果。中国古代也有一位王子，他是周灵王的太子，放弃了人间的生活，在深山修道30年，终于成仙。
 </p>
 <p>
  姬乔王子是周灵王的太子。平时喜欢吹笙，能吹出凤凰鸣叫的声音。有一次，他在河南的伊水和洛水之间漫游，被一个叫浮丘公的道士接到嵩山上，一住就是三十年。后来人们到山里去找他，桓良看见了他。他对桓良说：“请你转告我家里的人，七月七日那天在缑氏山上可以等到我。”到了七月七那天，人们来到缑氏山上， 果然看见太子乔骑着一只白鹤停在山头。只是看着人们，并不到大家跟前去，还频频举手向人们致意，过了好几天才骑鹤飞去。
 </p>
 <p>
  原文：王子乔者，
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/周灵王太子.htm">
   周灵王太子
  </span>
  也。好吹笙作凤凰鸣。游伊洛之间，道士浮丘公，接以上嵩山，三十余年。后求之于山，见桓良曰：“告我家，七月七日待我于缑氏山头。果乘白鹤，驻山岭。望之不到，举手谢时人，数日而去。（出自《列仙传》有删节）
 </p>
 <p>
  English Version Available（英文版）: http://en.minghui.org/html/articles/2016/8/19/158329.html
 </p>
 <p>
  ──转自《明慧网》
  <br/>
  （责任编辑：张信燕）
 </p>
 <div class="single_ad">
 </div>
</div>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog647/a102605822.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog647/a102605822.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog647/a102605822.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：https://www.ntdtv.com/gb/2019/06/21/a102605822.html


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

